\documentclass[t,11pt]{beamer}
%
% Ces deux lignes à décommenter pour sortir 
% le texte en classe article
% \documentclass[class=article,11pt,a4paper]{beamer}
% \usepackage{beamerbasearticle}

% Packages pour les français
%
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage[frenchb]{babel}

% pour un pdf lisible à l'écran si on ne dispose pas 
% des fontes cmsuper ou lmodern
%\usepackage{lmodern}
%\usepackage{aeguill}

% Pour afficher le pdf en plein ecran
% (commenté pour imprimer les transparents et pour les tests)
%\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}

% ------------------------------------------------
%-----------   styles pour beamer   --------------
% ------------------------------------------------
%
% ------------- Choix des couleurs ---------------
\xdefinecolor{fondtitre}{rgb}{0.20,0.43,0.09}  % vert fonce
% la même d'une autre manière
%\definecolor{fondtitre}{HTML}{336E17}

%\xdefinecolor{coultitre}{rgb}{0.41,0.05,0.05}  % marron
% la même d'une autre manière
\definecolor{coultitre}{RGB}{105,13,13}

\xdefinecolor{fondtexte}{rgb}{1,0.95,0.86}     % ivoire

% Redéfinit la couleur de fond pour imprimer sur transparents
%\xdefinecolor{fondtexte}{rgb}{1,1,1}     % blanc

% commande differente pour les couleurs nommées - de base
%\colorlet{coultexte}{black} 

% -------------- Fioritures de style -------------
% Fait afficher l'ensemble du frame 
% en peu lisible (gris clair) dès l'ouverture
\beamertemplatetransparentcovered

% Supprimer les icones de navigation (pour les transparents)
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

% Mettre les icones de navigation en mode vertical (pour projection)
%\setbeamertemplate{navigation symbols}[vertical]

% ------------ Choix des thèmes ------------------

\usetheme{progressbar}
%\useoutertheme{default}
%\useinnertheme{default}
%\useinnertheme[shadow=true]{rounded}

% Définition de boites en couleur spécifiques
% première méthode
%%\setbeamercolor{bas}{fg=coultitre, bg=fondtitre!40}
%%\setbeamercolor{haut}{fg=fondtitre!40, bg=coultitre}
% deuxième méthode
%%\beamerboxesdeclarecolorscheme{clair}{fondtitre!70}{coultitre!20}
%%\beamerboxesdeclarecolorscheme{compar}{coultitre!70}{fondtitre!20}

% insérer le nombre de pages
%\logo{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}

%------------ fin style beamer -------------------

% Faire apparaître un sommaire avant chaque section
% \AtBeginSection[]{
%   \begin{frame}
%   \frametitle{Plan}
%   \medskip
%   %%% affiche en début de chaque section, les noms de sections et
%   %%% noms de sous-sections de la section en cours.
%   \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
%   \end{frame} 
% }

% ----------- Contenu de la page de titre --------

\title{IPI - Soutenance}
\subtitle{Boite à outils pour maillages triangulaires}
\author{Remy Leone \\
Jean Crémèse 
\and Sara Iraqi 
\and Simon Lasnier 
\and Teddy Michel 
\and Hermann Olivi
\and Charles Vatin 
\and Chaoran Zhong }
\institute{ENSIIE}
\date{\oldstylenums{\today}}

% ------------------------------------------------
% -------------   Début document   ---------------
% ------------------------------------------------

\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}{}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \end{frame} 
}

\begin{document}

%--------- Écriture de la page de titre ----------
% avec la commande frame simplifiée

\frame{\titlepage}
%
\part{Les pages} 

%------------------ Sommaire ---------------

\begin{frame}{Sommaire}
  \small \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame} 

\section{Structures de données \& Vecteur}

\begin{frame}{Point, Sommet, Face}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.55]{images/SlideEncapsulation.jpg}
\end{center}

\end{frame}


\section{Gestion des entrées / Sorties}

\begin{frame}{Gestion des fichiers obj}


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/SlideFichiersObj.jpg}
\end{center}

\end{frame}

\section{Maillages}

\begin{frame}{Maillages}

\begin{center}

\end{center}

\end{frame}




\section{Correction des erreurs}

\begin{frame}{Detection_Correction}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/SlideDetecCorr.jpg}
\end{center}

\end{frame}

\subsection{Faces mal orientées}

\begin{frame}{Faces mal orientées}

\begin{block}{Algorithme}

\end{block}

\end{frame}



\subsection{Intersection}

\begin{frame}{Intersection des faces}

\begin{itemize}

\item Mise sous forme canonique des triangles.
\item Construction de la droite d'intersection des
plan des deux triangles.
\item Test sur le chevauchement des intervales pour déterminer 
si les triangles se coupent ou non.

\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Recheche des sommets non-manifold}

\begin{frame}{Recherche des sommets non-manifold}

\begin{block}{Algorithme}

\end{block}

\end{frame}


\subsection{Faces mal orientées}

\begin{frame}{Correction des faces mal orientées}


\begin{block}{Algorithme}
On parcourt l'ensemble des faces d'un maillage. Sur chaque face $F$ on 
applique l'algorithme suivant : On compare l'angle formé par les 
normales des faces adjacentes. Si il existe au moins une face qui 
a une normale qui forme un angle supérieur à une constante fixée 
( 135\degre ),
alors on applique l'algorithme précedent sur elle. Si tous les angles 
que l'on obtient sont supérieurs à 135\degre cela signifie qu'elle est mal 
orientée et on la retourne.

\end{block}

\end{frame}

\section{Filtrage}

\begin{frame}{Filtrage}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{images/SlideFiltrage.jpg}
\end{center}

\end{frame}





\section{Subdivisions}
\begin{frame}{Subdivisions}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/SlideSubdivision.jpg}
\end{center}
\end{frame}


\section{Qualité}

\subsection{Coloration qualité}

\begin{frame}{Coloration qualité}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/SlideColoration.jpg}
\end{center}


\end{frame}

\begin{frame}{Facteur qualité}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.3]{images/SlideFacteurQuali.jpg}
\end{center}


\end{frame}



\section{Interfaces graphiques}

\subsection{Interface console (Ncurses)}
\begin{frame}{Interface console (Ncurses)}
\end{frame}

\subsection{Interface graphique (Glut)}
\begin{frame}{Interface graphique (Glut)}
\end{frame}


\section{Remerciments}

\begin{frame}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{images/Geluck-FutureVenusdeMilo.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}

